<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on zweitstimme.org</title>
    <link>https://zweitstimme.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on zweitstimme.org</description>
    <image>
      <url>https://zweitstimme.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://zweitstimme.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 19:30:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://zweitstimme.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eine Evaluation der Wahlkreisprognosen zur Bundestagswahl 2021</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/evaluation/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 19:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/evaluation/</guid>
      <description>Wer gewinnt die Bundestagswahl 2021 in den Wahlkreisen? Das war 2021 eine besonders spannende Frage. Nicht nur, weil viele Wahlkreise prominent besetzt waren - z. B. 061 Potsdam, wo die Kanzlerkandidat:innen Scholz und Baerbock um das Direktmandat rangen –, in einigen Wahlkreisen ein sehr knapper Ausgang erwartet wurde, die Grünen auf mehr und die AfD auf den Wiedergewinn von Direktmandaten hofften, sondern auch weil die Verteilung der Direktmandate ganz entscheidenden Einfluss auf die Gesamtmandatszahl hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Präsentation von zweitstimme.org an der Hertie School</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/presentation/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/presentation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einzugswahrscheinlichkeiten von zweitstimme.org</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/candidates/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/candidates/</guid>
      <description>Basierend auf unseren Modellen können wir für alle Kandidierenden eine Wahrscheinlichkeit für den Einzug in den Bundestag berechnen. Die Daten zu den Kandiderenden sind öffentlich beim Bundeswahlleiter verfügbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die aktuellen Zahlen von zweitstimme.org</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/forecast/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 22:33:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/forecast/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über die Prognosemodelle</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/publications/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 22:33:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/publications/</guid>
      <description>Für uns als Wissenschaftler:innen ist es wichtig, dass unsere Prognosen transparent und nachvollziehbar sind.
Seit 2017 haben wir zu unserem Modell mehrere (peer-reviewed) wissenschaftliche Artikel veröffentlicht. Mit den Veröffentlichungen stellen wir auch unseren Code öffentlich zur Verfügung.
Um sowohl längerfristige Parteineigungen als auch aktuelle politische Stimmungen abzubilden, besteht unser Zweitstimmenmodell aus zwei Komponenten – einer strukturellen Komponente und einer Umfragekomponente. Zusätzlich können wir mit unserem Wahlkreismodell berechnen, wie wahrscheinlich eine Kandidatin oder ein Kandidat jeder Partei einen Wahlkreis gewinnen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Team hinter zweitstimme.org</title>
      <link>https://zweitstimme.org/posts/team/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 21:30:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zweitstimme.org/posts/team/</guid>
      <description>Wir sind ein Team von Wahlforscher:innen der Universität Mannheim, der LMU München, der Hertie School Berlin und der HU Berlin.
Unser Ziel ist es, einem breiten Publikum mithilfe unseres statistischen Modells Informationen und Prognosen zur Bundestagswahl an die Hand zu geben, die über die Momentaufnahmen der politischen Stimmung durch Meinungsumfragen (bspw. „Sonntagsfragen“) hinausgehen.
 table.fixed { table-layout: fixed; width: 100%; } table.fixed td { overflow: hidden; }  Thomas Gschwend    Thomas Gschwend ist Professor am Fachbereich für Politikwissenschaft der Universität Mannheim.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
